\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Tanzlied des Totenschiffes} 
\index[in]{Was gehn euch meine Lumpen an}  
\index[in]{Tanzlied des Totenschiffes}

\begin{tabbing}
1. W\=as gehn euch meine L\=umpen \=an? Da h"angen Fr\=eud und Tr"anen \=dran.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
1. Was gehn euch meine Lumpen an? Da h"angen Freud und Tr"anen dran.\\

Was k"ummert euch denn m\=ein Ge\=sic\=ht?\= \kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf G\\
Was k"ummert euch denn mein Gesicht?\\

/: Ich br\=auche euer Mitleid ni\=cht. :/\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
/: Ich brauche euer Mitleid nicht. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
2. Was k"ummert \=euch, was m\=ir gef\="allt? Ich liebe m\=ich, nicht euch, auf dieser W\=elt.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
2. Was k"ummert euch, was mir gef"allt? Ich liebe mich, nicht euch, auf dieser Welt.\\

In euren Himmel w\=ill ich g\=ar n\=icht r\=ein,\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf G\\
In euren Himmel will ich gar nicht rein, \\

/: viel l\=ieber in der H"olle s\=ein. :/\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
/: viel lieber in der H"olle sein. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Ich brauche gew\=iss nicht \=euer Gn\=aden, und selbst wenn T\=ote ich gel\=aden,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
3. Ich brauche gewiss nicht euer Gnaden, und selbst wenn Tote ich geladen,\\

wenn Schimpf und Sch\=and w"arn \=an m\=ir dr\=an,\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf G\\
wenn Schimpf und Schand w"arn an mir dran, \\

/: euch g\=eht das einen Schei"sdreck \=an. :/\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
/: euch geht das einen Schei"sdreck an. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Ich pfeife \=auf das W\=eltger\=icht, an Auferst\=ehung glaub ich n\=icht,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
4. Ich pfeife auf das Weltgericht, an Auferstehung glaub ich nicht,\\
obs G"otter gibt, das w\=ei"s ich n\=ic\=ht,\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$ G\\
obs G"otter gibt, das wei"s ich nicht, \\

/: und H\="ollenstrafen f"urcht ich n\=icht. :/\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
/: und H"ollenstrafen f"urcht ich nicht. :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: B. Traven, aus ''Das Totenschiff'', 1926\\
Weise: m"undlich "uberliefert\\
FA: 226 GB: 266 LB: 360 MO: 203 TS: 566
\end{angaben}

% Rahel Karkos
